【不斷更新】《鏗鏘集》編導蔡玉玲為報道7.21事件查車牌被控 裁判官裁定表證成立

【不斷更新】

港台節目《鏗鏘集》編導蔡玉玲為報道前721白衣人事件而進行車牌查冊，遭控告虛報查冊用途，案件今在西九龍法院審訊。蔡否認兩項控罪。主控稱經控辯雙方商討，控方只需呈交兩份運輸署職員的證人供詞，不需傳召任何證人。

蔡玉玲由資深大律師陳政龍代表，律政司則由署理高級助理刑事檢控專員劉德偉代表。案件由主任裁判官徐綺薇審理。

【11:13】裁判官裁定案件表面證供成立，被告不自辯亦不傳召證人。

【11:10】辯方在中段陳詞中稱，此案件較學術性，涉及複雜法律議題，例如運輸署署長有甚麼權力等，但重點是無論如何解讀法律，蔡都沒有作虛假陳述。大狀先帶領徐官看一次該網上申請的格式，並指被告作出陳述並不虛假。

辯方指出，被告查冊的用途明顯與交通有關。從片段顯示，蔡的查冊目的顯而見，正是調查誰運輸及運供疑似武器，該車輛明顯在道路上使用、並用作犯罪及協助犯罪。辯方認為，車輛直接用作犯罪用途，找出車輛擁有人、辯認襲擊者，與必然交通運輸有關，蔡在申請書上陳述顯然屬實。

控方指稱，車主不會預期其資料會被用作與交通運輸無關的事，例如交給記者與交通及運輸事宜無關的新聞之用。辯方則指，不完全同意控方對條例的演繹，但即使是如此，蔡所填選的都是真實。辯方指，以控方邏輯，即可以交給記者與交通及運輸事宜「有關」的新聞之用，雖《鏗鏘集》該集內容中是談及721的發生原因，但其中一部份調查有人用車運輸武器及犯罪者去現場。

即使蔡剔選「其他交通及運輸事宜」亦沒有問題，辯方認為法庭現階段應該撤銷控罪。

【10:45】辯方現針對蔡有否作出「虛假」陳述，向法庭作出中段陳詞。

【10:34】庭上播出《鏗鏘集》涉案中港車片段，有閉路電視拍到涉案車牌的車輛中，有人在車上拿出竹枝出來分派。

記者透過查冊發現，車牌由一間公司註冊，但到訪註冊地址時，卻發現該地址屬於另一間公司。公司職員稱沒有聽過車牌註冊公司的名稱。其後有人回電稱，是買了該車輛作中港貨運，「只係無轉名」。

【10:16】控方今指《鏗鏘集》「7.21誰主真相」呈為證物是為了證明其申請目的與交通無關。

cls

推

荒唐和荒謬的香港

on9

Cls

荒謬到

痴撚線

香港已經冇可能再報導真相

CLS

黨話你錯就錯啦

反擊中共
採取黑暗兵法

【11:30】控方回應辯方中段陳詞，指控方有充分證據，至少有表面證據，證明蔡有作虛假陳述。控方指蔡查冊取得車輛資料後，不只「查找」車主或相關人士，更走去登記地址和經電話做訪問，但訪問行為本身與交通運輸無關。

控方續說，在新聞節目《鏗鏘集》中，蔡展示了車輛相關公司的資料，又節錄訪問錄音，可見是利用查冊資料作「報道」用途，而報道也不是有關交通運輸的用途。此外，蔡想調查的事件和罪行，本身也跟交通運輸無關。

控方指要考慮條例立法目的，《道路交通條例》的詳題提及「道路交通的規管、 車輛與道路的使用，以及為其他相關的目的」，具體例子有進行法律程序，或消除車輛不當使用造成的交通阻塞之類。

控方質疑，現在辯方聲稱只要車輛純粹「在道路上被使用」，查找車主資料就符合交通運輸目的，若然此說成立，則所有查找車主資料的申請都會符合目的，變相涵蓋任何無關交通運輸的情況，公眾人士可隨意索取車主的敏感資料，例如全名、地址和身份證明資料，立法機關不可能容許這種毫無約束、毫無制約的查冊。

【11:14】控方開始結案。

咁撚樣砌生豬肉都得
班法官幾時死？

拉左大公報未?

Cls 咁快結案

推推推

依啲最多係咪罰錢就算？

on99垃撚圾政府

荒謬

追查721同追查64一樣 都係會被政府告到你有罪 判你坐監

癡膠線

Diu push

屌政府臭閪

呢啲細案嚟
平時呢啲上堂認罪俾錢一日搞掂晒

荒謬721根本針到痛處

睇番呢番報道撰文,包官果然諗先人一步

包致金：無意離開終院 盡力做好自己
英國最高法院正檢討派英國法官到香港終審法院擔任海外非常任法官的安排，終院目前最資深的非常任法官包致金周日接種復必泰（BioNTech）疫苗後向眾新聞等傳媒說，作為法官無意捲入政治爭議，但強調自己無意離開法院，「你們也可估計到，我不認為其他人也應該這樣做。」（you may guess that I don’t think anybody else should do so either）。

包官強調，自己對司法機構有好大信心，無懼之後發生的任何事。他認為，社會普遍未對法院失去信心，但形容有人真的不信法院，與其再多講，最好不如在法庭內盡力做好自己的工作（do my job in court as best I can）。

「如果（做好工作）可以挽回他們的信任，這就挽回信任；如果不能挽回信任，再走去同人講要信任是不會有用的。所以，要繼續做我們的工作。我本月初在法庭，下月會再上庭。我會繼續我的工作（I’ll just get on with my job）。」

包致金在接種疫苗後，向記者展示港大醫學院派發的紀念品。林勵攝
英國最高法院院長韋彥德（Lord Robert Reed）早前說短期內開會及檢討派法官到港問題、並形容如果局勢惡化到基於良心不能再繼續，便不會再擔任或提名其他法官擔任終審法院非常任法官。

包致金周日早上在女兒及女婿陪同下，到鴨脷洲體育館接種疫苗後見記者。包致金形容事件不幸，自己也不想見到爭議，但對之後事態並無懼怕。

在去年全國人大通過國安法框架，包致金曾接受眾新聞書面訪問，他當時指法治風暴已全面爆發，但指「我相信，法庭會一如以往根據良知做決定。它永遠不會放棄維護受憲法保障的基本權利和自由」。

9個月過去，國安法對法庭裁決影響開始陸續浮現，目前再加上北京重寫香港選舉制度，令人聯想包致金過去曾多次警告政制停滯的民主缺失（democracy deficit）。

包致金周日無進一步補充這點，只說不能代表其他法官，但相信法官一如過去都會盡力做好自己的工作。被問及到甚麼程度英國法官或自己便達臨界點、良知驅使下不能再擔任法官，包致金說，理論上不只香港，任何一個地區的法官都必然有一個臨界點不能再繼續擔任法官，「但我不相信香港會走到這一點」。

他又不點名提及，過去認為傳媒是法治守護者，但認為自由傳媒本身也是法治的一部分，是法治存在的表徵，所以一向樂於見傳媒。

年屆73歲的包致金周日表現精靈，入場前先雙手擺出「騷肌肉」的姿勢，約40分鐘後順利注射後，笑說疫苗副作用是吸引記者採訪。

包致金又主動提到，接種過程非常有效率，自己相信疫苗，並說不可能無潛在副作用，「我來打疫苗途中都可能遇上車禍」。他說，疫苗除了對自己好處，也對家人及社區有利，即使打完100%會致命都會照打。

至於選擇復必泰而非科興，包官說因為較多數據，但說如果只有科興，自己一樣樂於接種。

包致金對上一次續期是2018年10月25日，任期三年，至2021年10月24日。根據《終審法院條例》，第14條，非常任法官並無退休年齡，特首可根據終院首席法官建議，將非常任法官任期延續一次或以上，每次任期三年。

香港法官就係共產黨既刀手

dllm

集氣支持

查真相都有罪

這就是香港

推呀

呢單就算唔入doj都一定會上訴

this is hk

估撚到
香港法律 笑話

Wtf

以後d法律JJ唔該唔好再問點解冇人信香港法律

表證成立應該係講緊被告真係有做過控方夫告嘅事(查策)但實際呢件事係咪犯法就要睇後面點打(同個官點睇)

不過...

其實都估到

咁係咪應該要告埋陳帆？

喂大佬，規矩又係你哋運輸署定嘅

人哋跟正常程序去查㗎喎

批又係你批嘅

中共係要試探香港問題有無可能成為同美國DEAL既條件之一
加上最近既北韓試射飛彈
仲有俄羅斯既聲明
可以肯定 伊 中 北 俄 係扯貓尾
美國應該唔會打伊朗北韓
打左既話中俄少左D廢國寵物只會更驚
以經濟睇 集中阻斷中共資金來源 係科技技術上斷開供應比中共
到時候中共係翻唔到身 而且無對應策略

今次肯定坐幾年

【11:58】休庭至12時20分。

【11:57】控方在結案陳詞中稱，登記冊中涉及敏感個人資料，如署方可以容許任何人以任何目的發放資料，必定與條例訂立目的相違背。

控方舉出案例，反駁辯方指條例上署長供給資料詳情是絕對責任。控方認為，即使條例英文字眼為署方須（shall） 提供資料予申請人，認為儘管條文用了「shall」一字，亦不應單單考慮條文用字，而是需考慮立法目的。

控方重申，登記冊的備存是解決道路上的問題及賠償問題，例如車輛在路上行駛，不當使用令人造成阻礙或傷亡，從而需要得知擁有人的身份，「登記冊備存的目的就係咁顯然而見」。

控方又稱，辯方所呈上2011年運房局提供給立法會的修例的諮詢文件，但文件中法律分析有限，又指立法本意沒有改變，索取資料的目的並不包括本案有關採訪、報導。如目的查詢車主身份，就應供給地址等敏感詳細個人資料，容易濫用在交通無關的事情上。

控方結案陳詞中多次形容申請證明書用作與交通及運輸無關的事是「濫用」，並認為條例不應適用於「濫權性申請」、與條例目的無關的目的，否則會嚴重影響車主的私隱，亦令資料會被濫用，而採訪及報導用途及目標，本來就非與交通有關事宜。

主控稱「單單因為第一及第二個選項唔適用，唔代表被告就可以虛假表示係『其他』」，認為被告誤導運輸署，原來是索取資料來作採訪報導，使運輸署無從得知資料是用得其所。

控方稱已證明被告明知而作出要項上的虛假陳述，認為控方已毫無合理疑點作出舉證。

曾經有單表證成立嘅都判不成立？

第一及第二項唔適用唔代表揀其他

佢講個陣有無笑咗出嚟

蔡玉玲遲早爆發

當然唔少,一般放上法庭案件大致都會表證成立

依家擺明借啲意封查冊以後做乜都得了

鏗鏘集應該制作 「誰主公義」

近幾年咁多㒹倒是非，指鹿為馬，受害人要重罰，罪犯反而逍遙法外，日日都有咁多單荒謬嘅法庭冤獄，拍足一年都仲有料剩。

好嬲,好嬲,好嬲

皇軍不嬲話點就點佢鐘意啦

【12:26】開庭。

垃圾臭港 只有攬炒

【12:38】辯方開始結案陳詞。

Push

表證成立 好低門檻
誠誠都中

後尾咪

推上國際

依家真係要幾荒謬得幾荒謬

正常法官應該連表證都不成立，新聞自由寫左落基本法度，個官應該係調轉頭屌運輸署唔俾人寫新聞調查呢一欄先岩

用架車運武器打市民，涉及公眾利益，咁都唔查得？大公報又冇人查過車牌？

表證都唔應該成立啦

所以辯方律師寸控方
「控方陳詞好有趣，如果我有架車左搖右擺，我要知道係邊個，就係交通及運輸事宜。但係如果架車裝住枝槍，就唔係交通及運輸事宜，咁樣係唔符合邏輯」

咁警務處外籍助理處長陶輝被指涉干犯《防止賄賂條例》 單野呢？不了了之？

有支那特色的香港法律

RT

on99!!

香港無法治